[年經]依家d天氣熱到咁，班地盤佬點生存

又燒焊又金屬架又扎鐵，班友點頂

做慣咗
利申：地盤佬

抖暑
利申：地盤佬

其實真係多多錢都唔會做
咁既天氣仲要開足六日戶外勞動
我嘆住冷氣hea五日唔撚好

未慣個時點頂呀，見過d扎鐵佬幾十度開工仲好快手，又冇停手，水都唔洗飲滴

又未必要開足六日掛，聽佢地成日話想放就放，始終佢地算散工多

依家d人工低到咁，班office佬點生存
利申地盤判頭

當你要養家又冇學歷你係冇得揀，一定要做

判頭洗閪做

自問一星期都捱唔到一日地盤
利申:未做過，熱到咁都唔會想做

頂唔順就轉行 上天面真係曬到就黎暈

叫你曬一日都冇曬力啦，仲要係咁搬搬抬抬，全部野都成十幾kg計，行步路都冇力

其實d人話帶闊邊帽有冇用

呢樣真 所以有時幾佩服啲地盤阿叔肯為屋企付出咁多 個人曬到隻狗仲要又比人屌到狗咁 都係為左比啲仔女去補習 出國讀書

拍卡，返架步開冷氣，打機，等收工

咩工種

Btw聽過d科文講，班黑鬼雜工成日hea,一日都冇做一個鍾野，點解咁都做到落去

濕鳩管工，起左貨，等炒

泥井佬果啲漁夫帽就有用

8月都未到

中午最熱果陣有幾粒鐘休息時間

打機就緊係機手啦on9

紮鐵佬

薄荷煙

有咩用

上年5-9月炒單位 6點半行22層上到樓面 7點收工
釘板佬

長期有枝水傍身，瘋狂飲水，飲少啲都驚中暑

著短袖都頂唔順
見到整路d 工人赤膊係度搬石頭
鄧佢地辛苦

有排成日落雨
佢地都係落住雨做嘢

樓籠做野都焗到戇鳩鳩
唔洗你做，叫你坐係個泵房都會成身濕晒

長衫唔怕哂傷

消防表示著埋套救火衫感覺到死亡

好想曬太陽
利申 坐office 放假特登去曬太陽

做做下就慣！狂泵水消暑

你意思係做左半個鍾頂唔順收工定做左11個半鐘

長衫好熱wo

我真係見過有紮鐵佬兩個幾三個鐘野一滴水都冇飲過 但係勁快手，好似冇體力消耗咁

用消防同地盤佬比
1更24個鐘都唔知有冇著套野2-3粒鐘
其餘時間係冷氣房R

你想皮膚掂到啲熱辣辣嘅鐵定貪一時舒服先
有時真係冇計 春秋冬就會剪短佢 方便啲郁同冇咁熱 但夏天真係要長衫長褲保護自己

地盤真係應該度度都熱到閪咁，戶外就曬到仆街，當你落左石屎有野遮，但係通風唔掂又係焗到仆街，一個唔覺意落場雨仔仲大鑊，成個蒸爐咁蒸番d水上黎

冬天唔洗cut呀，咁凍

緊係做左11個半鐘 而家望到藍天就會諗起個時有幾辛苦

寧願做地盤都唔撚返office
屌你老味好撚大壓力

釘牌算唔算體力勞動較少，以我所知都係cut下牌，dup下釘，d板又好似有油，就算搬都唔洗野野食力

為咗養妻活兒既地盤佬真係好偉大
賺到錢都有錢冇命享
做到四五十歲都已經五勞七傷
仲未計地盤好易有意外,一出事隨時殘廢

以我所知釘板炒單位 最撚辛苦 唔係點搵5 6千一工

會掛個迷你usb風扇吹住做
再唔係就搭個保露華 一日飲兩.三支野先夠

已經唔係肉體既層面，意志佔左九成

利申：做過天面

炒單位
是唔是指釘板
上板，扯方個d

釘板 落石屎 扎鐵
呢三樣最辛苦

事實呢啲人先對香港最有貢獻

飲津路

發夢夢到佢地係飲啤酒先頂到咁熱

以前細個暑假做搬貨
要三十幾度拆櫃都唔撚記得點捱
隻櫃入面又熱又焗

做慣咗就唔怕啦 飲多啲水食水果囉
成班伙記都會夾錢搵人買野飲又水果食
我慶幸夏天先入行做 所以捱到

地盤佬嘅地基佬

正常叫炒家
判左黎做
越快起貨就人工就越高

頂硬上

用生命換錢好多人都係
不過大部分人係慢性自殺
呢d天氣你叫我落地盤我應該3粒鐘就收到慰問金

最揾錢就係炒單位，幾錢層咁計，老細俾兩日錢你1日起貨，你就收兩日錢，不過真係好撚辛苦，好撚博，之前跟住師傅炒3座，日日都要返工！暫時見過人工最高係我師傅13萬一個月，連續幾個月都係13萬

我坐係office星期一至五
9-5舒舒服服袋佢4萬幾
你叫我出去做地盤我真係死比你睇

會死

正常會開風機

我都操過班

同你講 紮鐵一定辛苦過消防操班

講真 如果天氣咁熱 有幾多真係做緊野
個個休息緊坐緊
趕工另計

唔開工去call g

一個月去一次都熱到含撚
真係血汗錢黎

基佬死撚開啦，仲夠膽大大聲講

一睇就知你唔係行內人， 頭盔入面有風扇架嘛， 由頭吹到落脚仲可以遮下太陽

打炮呢？

呢排係天台做野
係曬
但好好風

D斯文狗咪頂唔到囉

一諗起地盤佬 : 收工上去下吓火

地盤5萬人工

Office 1萬2

應該石屎佬最辛苦
浸係堆熱辣辣石屎度震
同埋石屎好撚毒 陣味又臭
對身體有害

所以你見連登仔夏天時唔會吹奏地盤係荀工

做地鐵站 焗到hihi

無保路華？

都未到最熱最焗嘅時候

有 但個位太惡做 做到成個蜘蛛俠咁

我個fd仲成日吹奏地盤有幾好
除左錢多仲有咩

仲著衫

有學歷邊有得比
地盤根本係比低學歷既搵大錢
如果低學歷做office得果萬一二

比我都會選萬一二office

手停口停

五天工作 office工 9-6 人工15000
六天工作 地盤工 8-6 人工40000
點揀好

Lm

剩係工傷同勞損已經唔抵屌

自己仲真係屌狗

見人見志啦
你唔想搵多啲錢既咪返hea工囉

識做一定做大吊機手 係部機入面印印腳嘆冷氣
全日standby居多吊兩野又禁手機

所以呢班人雖然可能低學歷靠勞力
但呢班先係最堅最捱得嘅人
俾佢地高人工我覺得值架

係好辛苦，揾埋都要攞去醫生

真心配服唔中暑或者晒傷

全裸開工 可以曬得好均勻
show埋線條

寫字樓轉咗落地盤做，無後悔過
西裝皮鞋變安住帽鋼頭鞋

而家見到D DSE雞係度努力讀書話想入U
我真係笑而不語，我話你聽你入Ｕ唔係入神科根本就無撚用！
出到黎我諗份人工仲少過茶餐廳Ｄ洗碗阿姐，仲要受上司氣，又要玩辨公室政治。

你或者會話：「有大學學歷上位會易Ｄ。」
你都痴Ｑ線！學歷呢Ｄ野係你開始做野之後兩年已經無用，Ｄ人只係會睇你工作經驗
同埋你既刷鞋能力而決定比唔比你上位。
話說我公司有個仆街刷鞋仔平時又唔做野，但係做左唔夠一年已經騎撚左係我頭上便。
所以你要上位根本唔係睇你能力，睇你識唔識做狗。
係職場上你做到小夫咁，我敢話你係無敵

但係屌你老母！係呀！我死都唔係放低我尊嚴呀！
我大丈夫頂天立地，絕不為五斗米折腰，加個幾千蚊人工就想我幫你食屎？！我呸！
我而家就唔撈去做地盤佬……

做地盤有咩好處？真係多籮籮！
第一：你讀建造業課程唔洗比學費不特止仲有每月三千幾蚊津貼
唔撚使好似Ｄ大學生咁讀完３，４年仲要咩住幾廿萬數
第二：人工高，入職就一千蚊左右一日，你做足３０日就有３萬
多勞多得。當Ｄ大學生仲咩緊數既時候，你已經有一百萬渣手，人生贏家
第三：地盤佬直腸直肚，唔會笑裡藏刀，比起辦公室Ｄ仆街仔真誠好多
鍾意屌就屌，唔會帶面具做人，同呢Ｄ人翻工，談笑風生，舉杯暢飲
好比回到三國，和豪傑張翼德飲酒咁。何不快活？！
第四：做地盤好比免費做GYM，鍾意做GYM既巴打不妨一試，
到時練到好似彭于晏咁大隻，話唔埋可以祕撈埋MODEL TIM！

所以話，年青人
識諗既，應該一中學畢業就做地盤佬……

估唔到到依家都啱用

其實好多大學生都返緊地盤
就算audit 狗都係要落地盤曬
地盤老總 落到黎同人夾野都係要曬一曬
只不過落手落腳做果班師傅 比其他人曬多幾粒鐘
仲有 唔好成日覺得地盤環境就一定惡劣
而家開明佐，你醒醒目目咁 其實做下透下 冇人會話你

利申：地盤佬

係咯喎 你以為果幾皮野易搵啊
幾蚊買包紙巾摵開都有血有汗

少年你太年輕了

做地盤果班正職咪消防咯...
番一放二, 放假咪落地盤咯

真係賺埋賺埋都唔夠醫病

呢d辛苦錢抵佢地賺啦，而家都未係最熱

做濕鳩科文。係陰間望著人做野

地盤4 5點啲工人都走晒啦
話86 其實84多

工人朝九晚五多

文職8-6

SAME

清 你岩

都未計鬥坐ot

今日曬到皮開肉裂
利申：紮鐵佬

文職仲要ot無錢
壓力又大

工人ot兩三個鐘隨時已經收一工錢

地下有保路華吹

同埋最緊要飲水

如果上天秤就有自然風吹下 不過好好好好好好曬

老豆做搭棚佬，接近日日番工
佢好捱得但都要番黎搽下油貼下膏布
有時真係唔知佢點頂

呢個post好熱

天秤直頭有冷氣啦，仲自然風

人地一啖飲一枝水

9點返到 hea到十點開工 做到11點半 hea下食飯
食到1點半 hea下2點開工 開到4點 hea下5點離場
填8-6
利申：本身office 依排落地盤睇人做

習慣就好了

秤佬又係
一個月五皮咖哩

返過地盤表示咁既天氣企係地盤已經熱到頂唔撚順中署咁濟
好佩服仲可以做野既師傅
有時見到佢地做到成塊面都紅晒 即刻叫佢地休息下

計人工一定要計咖哩
包括判頭老總科文秤佬
Icac冇人敢報

我就做維修嘅 秤手先有冷氣

做完先入駕駛室涼冷氣

收工時間-1 係正常做嘢時間，地盤文化就係早一個鐘洗手換衫

今日上樓面釘嘢，曬撚到黑鳩晒 其實唔知點解曬極都無乜汗，可能真係太熱啲汗蒸發晒 當然要飲好多好多水。
咁樣曬乾都好過喺啲密閉室內做嘢，宜家樓籠封撚晒玻璃又無風扇真係濕住身做

係室內做嘢
落撚晒玻璃
窗又封9埋
又要不停做
個種熱法

我諗小型火災出勤嗰段時間=地盤天面
操嘢=陰天地下

拉返埋地盤扎鐵贏

【酷熱天氣】故宮文化館地盤錄得49.1°C高溫 女工包到冚防曬

夏日炎炎，踏入5月中旬，本港氣溫逐漸上升，連日來均天晴炎熱。今日正午12時許，天文台錄得氣溫攝氏31.1度，相對濕度65%，紫外線指數達9，屬於甚高水平。

本港各區氣溫上升至攝氏30度或以上，大埔大尾篤錄得攝氏34.3度高溫，為各區最高氣溫，打鼓嶺及屯門亦分別錄得攝氏33.6度及32.9度。其中位於西九的香港故宮文化博物館地盤，在烈日當空的地盤下，更錄得攝氏49.1度的高溫，在地盤工作的女工有備而來，戴上帽及以布遮面，手上亦套上手套和手䄂防曬，亦自攜清水，避免中暑。

有冇手足試過中冒要call白車

中暑

冇汗出好似係中暑徵狀之一

但我又好好力 砌得好快又好多力

痴鳩線

做重型天花 好少晒太陽 因為係樓底到做

我識人做PM/SM
都好謙虛同人講自己係地盤佬
你估地盤佬真係正係指工人咩
人地日日輕鬆返放工涼冷氣架
最辛苦係開會ot 根本無乜實質野做
日日喺工時間打機
我要狂課先追到佢地進度

邊種
試過做天面包喉
要晒撚住做
我都未聽過做天花要晒

鋁片

好玩

唔錯 開荒 度數拉線上料鎮窿拉爆最惡頂，之後起架，上鋁片都輕鬆好玩，又學到野

有津路

不過都係石膏板最好玩

做緊嗰陣有太陽傘同普盧華吹住，同埋做緊個陣分散左注意力，係收工先發覺自己出哂水

利申 燒焊學徒

開冷氣

欣賞地盤佬

賺唔到錢呢
其實天花好撚多花款 樣樣都好玩 除左錶板

冇玩過
師兄自己判

晒到變人乾
唔駛點搬野齋行都要狂飲水
飲小d都想中暑咁

跟老細 但老細到我地好 會分紅 咪同佢博命

喺樓籠做電燈野，體感34度，今日勁焗又無風，全日爆住汗做做到出油
仲要著長褲

好想識地盤佬
利申:真絲

跟岩老細好重要
我前腦細幫佢找唔小錢
條on9 係都要等上家出,佢先出糧
唔撚洗頂糧既腦細,都係第一次見

唔好咁大聲同人講自己幾無知
公道講句 消防好睇守咩局 hea既真係可以好hea
打仔局既 係真係痴撚線
火災 唔好講細唔細型 要你著pbi係呢個天氣慢跑
你半個鐘後未有熱衰竭既任何徵兆當你贏
莫講要你開喉 開完喉仲要揹ba入去砌
但我唔否認r既局r到春袋損

真心太熱 焗到嚟無風
呢排跑步都覺焗同曬左好多
地盤佬加油

上年日日天面做野
仲要鬥快油隻野
熱起黎 15分鐘桶野就燒左
曬曬下就習慣 都係飲多D水 帶闊邊帽
同埋帶冰袖

呢排夜晚打波跑步都辛苦 日頭真係不敢想像

一入行邊有40000

未開始打 剩係行上樓個人同件衫都濕晒
打完更加濕
利申:水喉佬

28萬 多你一個倍有突

未入post都聞到啲臭味

判上判再判判判判判判，駛鳩自己做咩。

利申：掛名地盤佬

就死你唔知啫

我個fd做地盤要著打底衫 點睇

地盤辛苦錢黎架 唔好再吹奏地盤月入幾多呃鳩人啦 好多師傅做到仆街先有份人工咋

未做過天面，但係有個電燈師兄話當初佢做天面返第一日工，個師傅叫佢第一日唔使做嘢，係叫佢除咗食飯時段之外齋喺上面企足一日，挨到一日嘅話第二朝正式開工

印象中電燈佬好撚多架餐 ,不過你話相對番上面講個地盤3寶，燈佬都唔算好惡頂

屌巴打你一言驚醒夢中人
對比起扎鐵曬天面真係濕濕碎